# Chinese message file for YaST2 (@memory@)
# Copyright (C) 2005 SUSE Linux Products GmbH.
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# marguerite <marguerite@opensuse.org>, 2015, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: YaST (@memory@)\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-09-07 02:31+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2017-12-27 09:01+0000\n"
"Last-Translator: SLE Merge Robot <weblate-admin@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese (China) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-vpn/"
"master/zh_CN/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.17.1\n"

#. Manage VPN client secrets.
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:56
msgid "Pre-shared key for gateways"
msgstr "网关的预共享密钥"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:57 src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:62
msgid "Gateway IP"
msgstr "网关 IP"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:57
msgid "Pre-shared key"
msgstr "预共享密钥"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:59 src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:63
msgid "Set"
msgstr "设置"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:60 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:188
msgid "Show key"
msgstr "显示密钥"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:61
msgid "Certificate/key pair for gateways"
msgstr "网关的证书/密钥对"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:62
msgid "Certificate"
msgstr "证书"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:62
msgid "Key"
msgstr "密钥"

#. Make sure that tables are filled, then save all settings.
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:121
#, c-format
msgid ""
"Shared keys for the following gateways are still missing:\n"
"%s"
msgstr ""
"仍然缺少以下网关的共享密钥：\n"
"%s"

#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:127
#, c-format
msgid ""
"Certificates for the following gateways are still missing:\n"
"%s"
msgstr ""
"仍然缺少以下网关的证书：\n"
"%s"

#. Load PSKs
#. Reload gateway PSK text input.
#. Load XAuth
#. Load EAP
#: src/lib/vpn/edit_client_secrets.rb:140 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:224
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:233 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:239
msgid "(hidden)"
msgstr "（已隐藏）"

#. Remove the selected EAP user.
#. Remove the selected XAuth user.
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:120 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:141
msgid "Please select a user to delete."
msgstr "请选择要删除的用户。"

#. Save PSK and certificate settings. Note that XAUTH and EAP user lists are already saved.
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:154
msgid "A pre-shared key is mandatory. Please enter a pre-shared key."
msgstr "预共享密钥是必填字段。请输入预共享密钥。"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:166
msgid "Please enter both certificate file path and key file path."
msgstr "请输入证书文件路径和密钥文件路径。"

#. Event handlers
#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:175 src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:64
msgid "Pick a PEM encoded certificate file"
msgstr "选择一个 PEM 编码的证书文件"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:180 src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:69
msgid "Pick a PEM encoded certificate key file"
msgstr "选择一个 PEM 编码的证书密钥文件"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:186
msgid "Gateway pre-shared key"
msgstr "网关预共享密钥"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:192
msgid "Gateway certificate"
msgstr "网关证书"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:194
msgid "Path to certificate file"
msgstr "证书文件路径"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:197
msgid "Path to certificate key file"
msgstr "证书密钥文件路径"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:202
msgid "User credentials for Android, iOS, MacOS X clients"
msgstr "Android、iOS、MacOS X 客户端的用户身份凭证"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:203 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:212
msgid "Username"
msgstr "用户名"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:203 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:212
msgid "Password"
msgstr "口令"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:205 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:214
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:206 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:215
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:207 src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:216
msgid "Show Password"
msgstr "显示口令"

#: src/lib/vpn/edit_gw_secrets.rb:211
msgid "User credentials for Windows 7, Windows 8 clients"
msgstr "Windows 7、Windows 8 客户端的的用户身份凭证"

#. Return a user-friendly brief description of the connection.
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:199
msgid "Gateway - PSK"
msgstr "网关 - PSK"

#: src/lib/vpn/ipsec.rb:201
msgid "Gateway - Certificate"
msgstr "网关 - 证书"

#: src/lib/vpn/ipsec.rb:203
msgid "Gateway - Mobile clients"
msgstr "网关 - 移动客户端"

#: src/lib/vpn/ipsec.rb:205
msgid "Gateway - Windows clients"
msgstr "网关 - Windows 客户端"

#: src/lib/vpn/ipsec.rb:207
msgid "Client - PSK"
msgstr "客户端 - PSK"

#: src/lib/vpn/ipsec.rb:209
msgid "Client - Certificate"
msgstr "客户端 - 证书"

#. Load parameters from connections of known scenarios
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:239
msgid ""
"ipsec.conf and ipsec.secrets have been manipulated outside of this module.\n"
"Continue using the module will remove your customisation."
msgstr ""
"已在此模块之外操作 ipsec.conf 和 ipsec.secrets。\n"
"继续使用此模块将会去除您的自定义设置。"

#. Create a new connection, by default it is a site-to-site client. Return true if successful.
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:310
msgid "The connection name is already used."
msgstr "该连接名称已被使用。"

#. Find an unused gateway scenario
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:327
msgid ""
"You may only have one gateway connection per scenario.\n"
"All of gateway scenarios are already used."
msgstr ""
"您只能对每个方案建立一个网关连接。\n"
"所有网关方案均已使用。"

#. Warn against duplicated configuration
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:344
msgid ""
"The scenario is already configured with another gateway.\n"
"You may not have two gateways operating under one scenario."
msgstr ""
"已为该方案配置另一个网关。\n"
"在一个方案下，不能有两个同时工作的网关。"

#. Create the user (:xauth or :eap). Return true if successful.
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:442
msgid "The user name is already used."
msgstr "此用户名已被使用。"

#. Set client certificate/key for a connection to remote gateway. Return true if successful, otherwise false.
#: src/lib/vpn/ipsec.rb:506
msgid "Cannot find a matching client connection."
msgstr "找不到匹配的客户端连接。"

#. Render global options, connection list, and connection configuration frames.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:62
msgid "VPN Gateway and Client"
msgstr "VPN 网关和客户端"

#. Left side: global config & connection management
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:68
msgid "Global Configuration"
msgstr "全局配置"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:70
msgid "Enable VPN daemon"
msgstr "启用 VPN 守护程序"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:72
msgid "Reduce TCP MSS"
msgstr "降低 TCP MSS"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:75
msgid "All VPNs"
msgstr "所有 VPN"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:78
msgid "New VPN"
msgstr "新建 VPN"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:79
msgid "Delete VPN"
msgstr "删除 VPN"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:81
msgid "View Connection Status"
msgstr "查看连接状态"

#. Event handlers
#. Display a help text to let user know why reducing MSS is sometimes necessary.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:105
msgid ""
"If VPN clients have trouble accessing certain Internet sites, it is possible "
"that the affected hosts prevent automatic MTU (maximum transmission unit) "
"discovery due to incorrect firewall configuration.\n"
"Reducing TCP-MSS will correct the situation; however, the available "
"bandwidth will be reduced by about 10%."
msgstr ""
"如果 VPN 客户端在访问特定因特网站点时出现问题，则可能是因为防火墙配置不正确而"
"导致受影响的主机阻止了自动 MTU（最大传送单位）发现。\n"
"降低 TCP-MSS 将会修正此情况；不过，可用带宽大约将减少 10%。"

#. Delete the chosen VPN connection.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:126
msgid "Delete connection"
msgstr "删除连接"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:127
msgid "Are you sure to delete connection "
msgstr "确定要删除连接吗 "

#. Check for incomplete configuration
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:146
msgid "Please complete configuration for the following connections:\n"
msgstr "请完成以下连接的配置：\n"

#. Consider enabling the daemon
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:153
msgid ""
"There are VPN connections but the daemon is not enabled.\n"
"Would you like to enable the VPN daemon?"
msgstr ""
"存在 VPN 连接，但守护程序未启用。\n"
"是否要启用 VPN 守护程序？"

#. Ask user whether he wants to view daemon log
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:174
msgid "Settings have been successfully applied."
msgstr "已成功应用设置。"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:176
msgid "Failed to configure IPSec daemon."
msgstr "无法配置 IPSec 守护程序。"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:179
msgid "Would you like to view daemon log and connection status?"
msgstr "是否要查看守护程序日志和连接状态？"

#. Open dialog to edit VPN client passwords/certificates.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:292
msgid "Please enter gateway IP before editing credentials."
msgstr "在编辑身份凭证之前，请先输入网关 IP。"

#. Render a table of configured gateway and client connections.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:368
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:368
msgid "Description"
msgstr "描述"

#. Render configuration controls for the chosen connection.
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:383
msgid "Click 'New VPN' to create a gateway or client."
msgstr "单击“新建 VPN”创建网关或客户端。"

#. Make widgets for connection configuration
#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:393
msgid "All IPv4 networks (0.0.0.0/0)"
msgstr "所有 IPv4 网络 (0.0.0.0/0)"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:394
msgid "All IPv6 networks (::/0)"
msgstr "所有 IPv6 网络 (::/0)"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:396
msgid "Limited CIDRs, comma separated:"
msgstr "有限的 CIDR（以逗号分隔）："

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:402
msgid "Connection name: "
msgstr "连接名称： "

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:403
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:405
msgid "Gateway (Server)"
msgstr "网关（服务器）"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:406
msgid "Client"
msgstr "客户端"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:413
msgid "The scenario is"
msgstr "方案为"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:415
msgid "Secure communication with a pre-shared key"
msgstr "使用预共享密钥的安全通讯"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:416
msgid "Secure communication with a certificate"
msgstr "使用证书的安全通讯"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:417
msgid "Provide access to Android, iOS, MacOS X clients"
msgstr "提供 Android、iOS、MacOS X 客户端的访问权"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:418
msgid "Provide access to Windows 7, Windows 8 clients"
msgstr "提供 Windows 7、Windows 8 客户端的访问权"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:420 src/lib/vpn/main_dialog.rb:434
msgid "Edit Credentials"
msgstr "编辑身份凭证"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:423
msgid "Provide VPN clients access to"
msgstr "提供以下项目的 VPN 客户端访问权"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:424
msgid "Clients' address pool (e.g. 192.168.100.0/24)"
msgstr "客户端的地址池（例如 192.168.100.0/24）"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:428
msgid "The gateway requires authentication"
msgstr "网关需要身份验证"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:430
msgid "By a pre-shared key"
msgstr "通过预共享密钥"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:431
msgid "By a certificate"
msgstr "通过证书"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:433
msgid "VPN gateway IP"
msgstr "VPN 网关 IP"

#: src/lib/vpn/main_dialog.rb:437
msgid "Use the VPN tunnel to access"
msgstr "使用 VPN 隧道访问"

#. They are however allowed in password
#: src/lib/vpn/new_user_dialog.rb:64
msgid "Please enter both username and password."
msgstr "请输入用户名和口令。"

#: src/lib/vpn/new_user_dialog.rb:68
msgid ""
"Please refrain from using special characters and spaces in the username.\n"
"Acceptable characters are: A-Z, a-z, 0-9, dash, underscore"
msgstr ""
"请勿在用户名中使用特殊字符和空格。\n"
"可接受的字符包括：A-Z、a-z、0-9、破折号、下划线"

#. Create a new VPN connection - by default it is a site-to-site gateway.
#: src/lib/vpn/new_vpn_dialog.rb:46
msgid "Please enter a name for the new VPN connection"
msgstr "请输入新 VPN 连接的名称"

#. Return :ok if new VPN connection is created, otherwise :cancel.
#: src/lib/vpn/new_vpn_dialog.rb:58
msgid "Please enter a VPN connection name."
msgstr "请输入 VPN 连接名称。"

#: src/lib/vpn/new_vpn_dialog.rb:62
msgid ""
"Please refrain from using special characters and spaces in the name.\n"
"Acceptable characters are: A-Z, a-z, 0-9, dash, underscore\n"
"Name has to begin with a letter."
msgstr ""
"请勿在名称中使用特殊字符和空格。\n"
"可接受的字符包括：A-Z、a-z、0-9、破折号、下划线\n"
"名称必须以字母开头。"

#. Ask for a new certificate/key combination for a VPN client
#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:49
msgid "Path to certificate file:"
msgstr "证书文件路径："

#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:52
msgid "Path to certificate key file:"
msgstr "证书密钥文件路径："

#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:54
msgid "Please do not store the key in the certificate file itself."
msgstr "请勿将密钥储存在证书文件本身中。"

#. Return tuple of certificate and certificate key locations.
#: src/lib/vpn/set_client_cert_dialog.rb:80
msgid "Please enter both certificate file and key file."
msgstr "请输入证书文件和密钥文件。"

#. Return password string.
#: src/lib/vpn/set_client_psk_dialog.rb:59
msgid "Please enter a password."
msgstr "请输入口令。"

#. View log dialog displays current status about all IPSec connections.
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:47
msgid "VPN daemon status"
msgstr "VPN 守护程序状态"

#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:48
msgid "All connection status"
msgstr "（查看)所有连接状态"

#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:49
msgid "The logs are refreshed automatically every 3 seconds."
msgstr "日志每 3 秒种自动刷新一次。"

#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:51
msgid "Restart VPN Daemon"
msgstr "重启动 VPN 守护程序"

#. Restart IPSec daemon service.
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:76
msgid "Confirm daemon restart"
msgstr "确认守护程序重启动"

#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:77
msgid ""
"Existing connections will be interrupted.\n"
"Do you still wish to continue?"
msgstr ""
"现有连接将会中断。\n"
"仍要继续吗？"

#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:81
msgid "Failed to restart IPSec daemon"
msgstr "未能重启动 IPSec 守护程序"

#. Read daemon status and refresh the content of log views.
#: src/lib/vpn/view_log_dialog.rb:100
msgid "Status not available: is the daemon running?"
msgstr "无法获取状态：守护程序是否正在运行？"

#. Install packages
#: src/modules/IPSecConf.rb:164
msgid "Failed to install IPSec packages."
msgstr "未能安装 IPSec 包。"

#. Enable/disable daemon
#: src/modules/IPSecConf.rb:177
msgid "Failed to start IPSec daemon."
msgstr "未能启动 IPSec 守护程序。"

#. --system : Load settings from all system configuration files.
#. /boot/sysctl.conf-<kernelversion>
#. /run/sysctl.d/*.conf
#. /etc/sysctl.d/*.conf
#. /usr/local/lib/sysctl.d/*.conf
#. /usr/lib/sysctl.d/*.conf
#. /lib/sysctl.d/*.conf
#. /etc/sysctl.conf
#: src/modules/IPSecConf.rb:215
msgid "Failed to apply IP forwarding settings using sysctl:"
msgstr "无法使用 sysctl 应用 IP 转发设置："

#. Configure/deconfigure firewall
#: src/modules/IPSecConf.rb:228
msgid ""
"SuSE firewall is enabled but not activated.\n"
"In order for VPN to function properly, SuSE firewall will now be activated."
msgstr ""
"SuSE 防火墙已启用，但未激活。\n"
"为使 VPN 正常工作，现将激活 SuSE 防火墙。"

#: src/modules/IPSecConf.rb:232 src/modules/IPSecConf.rb:237
msgid "Failed to restart SuSE firewall."
msgstr "未能重启动 SuSE 防火墙。"

#: src/modules/IPSecConf.rb:243
#, c-format
msgid ""
"Both VPN gateway and clients require special SuSE firewall configuration.\n"
"SuSE firewall is not enabled, therefore you must manually run the "
"configuration script on every reboot. The script will be run now.\n"
"The script is located at %s"
msgstr ""
"VPN 网关和客户端都需要特殊的 SuSE 防火墙配置。\n"
"SuSE 防火墙未启用，因此每次重引导时，您都必须手动运行配置脚本。现将运行该脚"
"本。\n"
"该脚本位于 %s"

#. AutoYaST: Return a rich text summary of the current configuration.
#: src/modules/IPSecConf.rb:280
msgid "VPN Global Settings"
msgstr "VPN 全局设置"

#: src/modules/IPSecConf.rb:281
#, c-format
msgid "Enable VPN (IPSec) daemon: %s"
msgstr "启用 VPN (IPSec) 守护程序：%s"

#: src/modules/IPSecConf.rb:282
#, c-format
msgid "Reduce TCP MSS: %s"
msgstr "降低 TCP MSS：%s"

#: src/modules/IPSecConf.rb:283
msgid "Gateway and Connections"
msgstr "网关和连接"

#. Gateway summary
#: src/modules/IPSecConf.rb:289
msgid "A gateway serving clients in "
msgstr "为客户端提供连接的网关 "

#. Client summary
#: src/modules/IPSecConf.rb:293
msgid "A client connecting to "
msgstr "连接至以下位置的客户端 "

#~ msgid "Pick.."
#~ msgstr "选择.."

#~ msgid "Reduce TCP MSS to 1024: %s"
#~ msgstr "降低 TCP 最大段大小 (MSS) 到 1024：%s"
